\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{persoPackage}
%% Chargement des extensions et paramètres liés
\usepackage[utf8x]{inputenc} % encodage
\usepackage{ucs} % ?
\usepackage{amsmath} % math
%\usepackage{amsthm} % environnement maths
\allowdisplaybreaks % suite d'equation sur plusieures pages
\usepackage{amsfonts} % math
\usepackage{amssymb} % math
\usepackage{empheq}%permet d'encadrer une equation multline
\usepackage{makeidx} % ?
\usepackage{cancel} % rayer des trucs en maths
\usepackage{graphicx} % pour inserer des graphiques
\usepackage[english]{babel} % pour ecrire en francais
\usepackage[left=2.50cm, right=2.50cm, top=2.50cm, bottom=2.50cm]{geometry} % la mise en page
\usepackage{fancyhdr} % la mise en page
\usepackage{subcaption} % comme son nom l'indique
\usepackage[dvipsnames,x11names]{xcolor} % Un peu de couleur !
\usepackage{lscape} % landscape
\usepackage[section]{placeins} % Oblige a placer toutes les figures avant de passer a la section suivante
\usepackage{float} 
	\floatplacement{figure}{hbpt} % comme son nom l'indique
\usepackage{subfiles} % Gere les sous-fichier
\usepackage{wrapfig} % Mettre du texte à coté d'une figure
\usepackage{enumitem} % Mise en page des listes
\setitemize{label=$\bullet$}
\usepackage{hyperref} % Creer des lien dans le pdf, en particulier sur la table des matières
\usepackage{algorithm} % pseudo code
\usepackage[noend]{algpseudocode} %pseudo code

\usepackage{framed}
\usepackage[thmmarks,hyperref]{ntheorem}

\hypersetup{
	colorlinks = true,
	linkcolor=.,
}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{pgfkeys}

\usepackage{listings} % Pour ecrire du code
\lstset{
	literate=
	{á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
	{Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
	{à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
	{À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
	{ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
	{Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
	{â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
	{Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
	{œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
	{ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
	{ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
} % pour les caracteres utf8
\lstdefinestyle{C}{
	numbers=left, stepnumber=1, numberstyle=\tiny, numbersep=10pt,
	belowcaptionskip=1\baselineskip,
	breaklines=true,
	frame=lines,
	xleftmargin=\parindent,
	showstringspaces=false,
	backgroundcolor=\color{gray!6},
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
	keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
	commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
	identifierstyle=\color{blue},
	stringstyle=\color{orange},
	captionpos=b,
}
\lstdefinestyle{Clight}{
	belowcaptionskip=1\baselineskip,
	breaklines=true,
	xleftmargin=\parindent,
	language=C,
	showstringspaces=false,
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
	keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
	commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
	identifierstyle=\color{blue},
	stringstyle=\color{orange},
}
\renewcommand{\lstlistingname}{\textsc{Code Source}}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Table des codes sources}



%\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
%\newtheorem{proposition}{Proposition}[section]
%\newtheorem{definition}{Definition} % theorem env sans barre

\newcommand{\newbarre}[4][]{
	\theoremsymbol{#1}
	\makeatletter
	\newenvironment{#2}[1][]{%
		\def\FrameCommand{{\vrule width 1.5pt}\hspace{10pt}}
		\MakeFramed{\advance\hsize-\width \FrameRestore}
		\kern-2ex
		\ifcat$\detokenize{##1}$
		\begin{theorem_#2}%
			\else
			\begin{theorem_#2}[##1]%
				\fi}%
			{\end{theorem_#2}\endMakeFramed}
		\makeatother
		%		\theoremheaderfont{\bfseries\color{#4}}
		\newtheorem{theorem_#2}{\vrule depth 0.5cm height 0cm width 0cm#3}[section]
	}


\newbarre{definition}{Definition}


\newbarre{proposition}{Proposition}

\newbarre{theorem}{Theorem}

\theorembodyfont{\itshape}
\theoremseparator{.\\}
\theoremsymbol{\ensuremath\square}
\newtheorem*{proof}{proof}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes}
	% Définition des nouvelles options xmin, xmax, ymin, ymax
	% Valeurs par défaut : -3, 3, -3, 3
	\tikzset{
		xmin/.store in=\xmin, xmin/.default=-3, xmin=-3,
		xmax/.store in=\xmax, xmax/.default=3, xmax=3,
		ymin/.store in=\ymin, ymin/.default=-3, ymin=-3,
		ymax/.store in=\ymax, ymax/.default=3, ymax=3,
	}
	% Commande qui trace la grille entre (xmin,ymin) et (xmax,ymax)
	\newcommand{\grille}[1]
	{\draw[help lines, #1] (\xmin,\ymin) grid (\xmax,\ymax);}
	% Commande \axes
	\newcommand{\axes}[2] {
		\draw[->] (\xmin,0) -- (\xmax,0) node[right]{#1};
		\draw[->] (0,\ymin) -- (0,\ymax) node[above]{#2};
	}
	% Commande qui limite l’affichage à (xmin,ymin) et (xmax,ymax)
	\newcommand {\fenetre}
	{\clip (\xmin,\ymin) rectangle (\xmax,\ymax);}

\usepackage[european,cuteinductors,siunitx,straightvoltages]{circuitikz} % Switch sans fleche ?
%\tikzset{every picture/.style={execute at begin
%picture={\shorthandoff{:;!?};}}} %for space when babel is in french
\usetikzlibrary{positioning, fit, calc}

\graphicspath{{./img/}{../img/}{./fig/}{../fig/}} % pour ne plus avoir à donner le chemin des figures


%% Déclaration des options
%\DeclareOption{option}{...}
%\DeclareOption*{...}
%\ProcessOptions

%% Définition des commandes

\newcommand{\unit}[1]{~\mathrm{#1}}
\renewcommand{\d}{\mathrm{d}}
\newcommand{\deriv}[2][]{\frac{\d#1}{\d#2}}
\newcommand{\derivp}[2][]{\frac{\partial#1}{\partial#2}}
\newcommand{\derivpp}[2][]{\frac{\partial^2#1}{\partial#2^2}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\suchas}{~ | ~}
\newcommand{\A}{\mathcal{A}}
\newcommand{\dom}{\text{dom}}
\renewcommand{\S}{\mathcal{S}}
\newenvironment{syslin}[1][l]{\left\lbrace\begin{array}{#1}}{\end{array}\right.}% © PAC ;)
\newenvironment{syslin2}[1][cl]{\left\lbrace\begin{array}{#1}}{\end{array}\right.}% © Gael ;)

% Peigne de Dirac
\input cyracc.def
\font\tencyr=wncyr10
\def\cyr{\tencyr\cyracc}
\newcommand{\Sha}{\mbox{\cyr Sh}}

%Centre de masse
\newcommand\centerofmass{%
	\tikz[radius=0.4em] {%
		\fill (0,0) -- ++(0.4em,0) arc [start angle=0,end angle=90] -- ++(0,-0.8em) arc [start angle=270, end angle=180];%
		\draw (0,0) circle;%
	}%
}
% Un peu de vecteurs
\DeclareMathOperator{\Grad}{\overrightarrow{\mathrm{grad}}}
\DeclareMathOperator{\varGrad}{\overline{\overline{\mathrm{grad}}}}
\DeclareMathOperator{\Div}{div}
\DeclareMathOperator{\varDiv}{\overrightarrow{\mathrm{div}}}
\DeclareMathOperator{\Rot}{\overrightarrow{\mathrm{rot}}}

\DeclareMathOperator{\sign}{\mathrm{sign}}
\DeclareMathOperator{\sinc}{\mathrm{sinc}}
% trigo hyperbolique
\DeclareMathOperator{\ch}{\mathrm{ch}}
\DeclareMathOperator{\sh}{\mathrm{sh}}
\DeclareMathOperator{\argch}{\mathrm{argch}}
\DeclareMathOperator{\argsh}{\mathrm{argsh}}

% pseudo code
\makeatletter
\def\BState{\State\hskip-\ALG@thistlm}
\makeatother

% Mise en page
\makeatletter
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{2}
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part}}
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}}  
\renewcommand{\thesubsection}{\Roman{section}.\arabic{subsection}}  
\renewcommand{\thesubsubsection}{\arabic{subsubsection})}
\newcommand{\@module}{~}
\newcommand{\module}[1]{\renewcommand{\@module}{#1}}
\newcommand{\@formation}{~}
\newcommand{\formation}[1]{\renewcommand{\@formation}{#1}}

\newcommand{\maketitlepage}{
\begin{titlepage}
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{package/bandeau-master-e3a} \\ 
	\vspace{1cm} 
	{\Huge \textsf{\@formation}}\\
	\vfill
	{\Large \textsc{\@module}}\\ 
	\vspace{1cm} 
	{\LARGE \textbf{\@title}} \\ 
	\vfill
	{\Large \@author} \\ 
	\vfill
	{\LARGE \@date}\\ 
	\vfill
	\includegraphics[width=5cm]{./package/ACFR_logo}\\
	\includegraphics[width=6cm]{./package/ENSPS} 
	\hfill
	\includegraphics[width=6cm]{./package/UPS}\\
	\vfill
	\includegraphics[width=\linewidth]{./package/bandeau-eea}	
\end{titlepage}}
\makeatother